南華早報：北京或考慮派部隊到阿富汗 拜登宣佈撤軍後放風？

美國總統拜登周三（14日）宣佈從阿富汗撤軍，並把焦點放在中國。周五馬雲旗下香港《南華早報》報道，引述上海社會科學院國際問題研究所國際關係專員Sun Qi（音譯：孫奇），稱北京或考慮派軍到阿富汗。

報道指美國撤軍後，或影響阿富汗穩定，以及新疆及中國「反恐」的政策成效。報道引述孫，說中國不會派駐軍到阿富汗，但可以按聯合國憲章派「維和部隊」跟隨人道救援人員到該地區，以確保中國人及中國公司在當地的安全及利益。

阿富汗與中國在新疆的邊境接壤。阿富汗軍隊2018年曾在中國受訓，中國曾協肋阿富汗成立山地旅。孫指阿富汗自身的武裝部隊不足以確保阿富汗安全，之後令跨境犯罪、販毒、軍火走私等更嚴重。他又表示，美國原本派駐中亞軍事力量將會重組到亞太及印度洋一帶，以制約中國。
雖然北京不時批評外國干涉內政，但其目前推祟的「國家安全重點領域」，當中就包括「海外利益安全」，內容指「面臨衝突與政局動盪、國際恐怖主義……必須提升海外安全保障能力。」

快D派等全世界睇到我蟈強大既實力

俄佬同美國佬都搞唔掂，強国居然差一腳落去

佢派撚到咩 以為自己軍力投放能力可以同美國比？
後勤支援都追唔上

唔好睇少中共嘅滲透力，威逼利誘，分化敵人，收買對手，強力洗腦，中共赤納粹係人類史上最可怕嘅敵人

派去保護支那人公司

塔利班： 正呀喂 又有新目標

英國都好似係

阿富汗特別行政區

係咪用新疆集中營嗰招去對付班mulism

迫人地食豬肉

恐怖政權vs恐怖組織
加油 支持国家
唔夠人可以派埋
香港啲畜龍同愛國警隊呀
佢哋可以去阿富汗
派“警告催淚煙”嘅布仔

1979年蘇聯都去過阿富汗
之後就

醫返好一個人好難 但將佢變成末期癌症其實好易支那又贏

過去做咩？

俾人派去阿富汗嘅老解：

過去做靶？

坐客機去伊朗再陸路入去？

帝國墳墓

阿富汗kabul三唔埋兩日一單suicide bombing

消滅/拉返去阿富汗既新疆人
中国塔利班政府軍兩邊都落左注，呢著未必唔得

玩滲透真係冇人夠支狗嚟

塔利班: 自己人

過去煮飯？

阿富汗 自古以來中國不可分割的一部份

英國二百年前已經奶野

好在有踞喀幫手

大把地方打緊仗都唔派 諗住塔利班同阿富汗政府傾掂數就去攞彩
美國佬一走 阿富汗政府又咁弱 塔利班一定食住個勢攞返啲地
除非走去幫塔利班 唔係一定比人炸到飛天

支持

恐怖分母教仔

支持強國步入帝國墳場

又可以加入歷史書，拉登被中國搞店同平定阿富汗

g那人又打飛機

支共同阿富汗有邊境接壤

拉登生前曾經說：「中國是全球唯一絕對不能惹的國家！」

原因是這樣的：

基地組織曾派出八名恐怖分子襲擊中國，結果如下：

1）一人在炸北京西直門立體交通橋時，在橋上迷了路；

2）一人在上海坐公車自殺炸彈時，擠了兩小時沒擠上車；

3）一人在武漢炸超市時，炸彈遙控器被偷；

4）一人在炸成都政府大樓時，在門口被保安當作疆獨份子逮捕、狂揍、逼供；

5）一人成功地在河北炸礦，死傷數百人，潛回基地組織後，半年都沒見任何到有关的新聞報導，遂被組織以"謊報戰果罪"報處決了（這個最可憐！）；

6）一人曾經嘗試炸廣州，結果剛一出火車站，炸藥包就給飛車黨搶了；

7）一人剛到西安就失聯，後來在醫院找到人，但卻是在昏迷當中，醫生說他不但吃到黑心食品，還喝到假酒，可能會成為植物人；

8）後來，賓拉登改派一名女恐怖分子去炸海南島，結果竟然被騙去賣淫；

最後，賓拉登不得不說：「記得！中國是全球唯一絕對不能惹的國家！」

等比人捉走再R你贖金

要用陸路運伊朗油呀

北方聯盟今次仆街

阿富汗與中國在新疆的邊境接壤

痴到少少渣喎

終於要攞實戰經驗做世界一哥

表演摺被

係就快, 等老解體會吓乜嘢係現代嘅山地遊擊治安戰

講真
老解出事都冇人報緣啦

美帝比人炸死幾個士兵已講幾日
老解我惗死幾隊人都冇人報

少爺摺被軍：I didn’t sign up for this shit

因為強国唔會搞鳩自己軍隊

阿富汗係帖木兒建立，都係中國一部分

正喎,得中共先對付到回教佬,極端主義VS極權主義
又可以消佢軍費對美國來講冇咩損失

又話美國霸權主義周圍打人
依加人地撤軍又淆底要即刻派人去保護自己友

2019年已經同塔利班眉來眼去
交換完恐怖主義意見後就喺太子站實習

出年911有戲睇

好似話伊斯蘭世界@2021討厭大陸多個西方

d恐怖份子自己人黎 驚閪咩

一脈相承
班sand niggers準備成為新一批契弟

人民幣要走進來
恐怖份子走出去
阿富汗發大財

按聯合國憲章派「維和部隊」跟隨人道救援人員到該地區??
聯合國唔派D黎香港既?

我是中國人 你可以打我了

最好快啲派
阿富汗係帝國墓地
大英帝國 社會主義老大哥蘇聯 美國 搞咗咁耐都搞唔掂嘅地區你支那搞得掂？

練兵打台灣
係時候解放台灣，叫我孫仔小心啲

隻角都拮死你

拜燈好波

唔知佢地死曬未呢

真心支持白左美國極速衰亡

邊度聽翻嚟
肯定憎西方>>>>>支

成個阿富汗喺正隔離，所以新疆先咁多恐怖分子

穆斯林得共產黨先搞得掂

去教塔利班摺被感化佢地

你覺得係？
支那擺平各方鞏固自己勢力嘅能力，遠超我哋每個人嘅商場

吓
我理解係出兵保護自己啲財產咋喎

例如中國佬買咗個石油田
唔想落入人哋手都合理啫

去摺被呀？

摺皮軍過去打真恐怖份子會唔會奶野架

CIA又可以開工訓練恐怖分子

走私黑點

一帶一路阿富汗
逼佢地簽一炸無用ga文件賣地
之後就會變做中國-阿富汗特別痕政區

唔係你以為啲武器點嚟

慘啦阿富汗班婦女

人類最強

派呢隊

係就快

軍隊只係表面 無情報點維穩
派得軍隊一定會發展情報 世界大國又贏

中東佬唔識摺被咩

俄佬同美國衰在唔夠陰毒
太正義

對付HAO123就要用金山毒霸既原理

赤納粹放生化武器都仲得

阿富汗係帝國英雄塚，快d去，再加速！

快 做世界警察

一物治一物 ok啦 G持国家

早幾日訓練完食屎，然後過去......

G持

到時俾恐怖份子炸 出手又死唔出手又死

你唔俾中共老解入去係撐班塔利班？

邊個話入去一定係打鳩人

林鄭外發邊薑？

中國係世界最強恐怖份子

真係當graveyard of empires係流嘅？
唔派軍隊嘅正衰仔

咁當年八路軍都係山地遊擊戰專家，國軍一時都攻唔入井岡山

快d去
isis好快會轉移目標

得罪支那冇曬軍火
碌回力鏢要自己食

成14億
驚閪
清下低端人口又得

唔撚係咁撚戇鳩呀

阿富汗班友同支那比，支那算係玩緊泥沙，班友唔怕死既，支那班肥豬去到做得乜

比isis炸返北平

所有走去掂阿富汗嘅國家都冇好下場

全盛時期嘅大英帝國
蘇聯
美國

三個超級大國都打輸支共究竟可以做到啲乜嘢

拉登故仔

炸咗都冇人知

蘇聯夠絕啦 清真寺養豬
咪又係死

佢哋啲小朋友玩CS go 咁叻,驚西
不過因為中共唔會畀錢課金
啲裝備唔會好得去邊
同埋去到阿富汗冇得用外掛

阿富汗是另一個沒有天然紐帶的國家。她的邊界和存在本身都是為了滿足英俄緩衝國的角色需要，完全不符合當地居民建立共同體的需要，如果當地居民確實有這種需要的話。

如果美國的目的在於報復特定的政治勢力，她隨時都有能力做到這一點，無需勞民傷財地駐軍。如果美國的目的在於將阿富汗改造成合格的民主國家，那麼她無論如何都實現不了這樣的目的，除非首先解散現有的阿富汗國家，允許各種族集團通過長期流血調整出合理的邊界。

美國留在阿富汗，主要是降低了中俄兩國維護其勢力範圍的難度，反倒引起了後兩者的猜忌和敵意。美國撤出阿富汗，武裝團體對中俄兩國的威脅就會大大增加，對美國本土安全的影響卻不大。因此無論從哪個方面看，拒絕介入都是美國最恰當的內亞政策。以色列人認為伊斯蘭國對自己的威脅低於伊朗和敘利亞，沒有必要打擊。

內亞武裝團體與其說給美國造成了威脅，不如說給美國秩序的最大破壞者造成了威脅，同樣不能構成美國必須重視的當務之急。

當年支共紅軍不過是匿係山溝里種鴉片同用恐怖高壓統治鄉下嘅土匪, 畀國軍圍攻敗走江西著草西北, 先有所謂長征, 8年抗戰係玩1分扮抗日, 9份搶佔國民黨鄉下地盤搞解放區, 日軍一入嚟就敵進我退, 邊有打過山地遊擊

之後幾十年來吹噓嘅甚麼平型關大捷打贏日軍, 不過係大戰役中偷襲日軍運輸車隊慘勝, 之後華北玩百團大戰想偷雞搞日軍後方差D玩到自已團滅

老解要入去阿富汗, 將全國所有直升機送晒入去都唔夠用, 況且阿富汗高山講緊4-5千米海拔, 老解D直升機根本飛唔到咁高, 到時就輪到老解體驗吓係山谷公路上被畀IED炸, 行山時畀遊擊隊伏擊, 冇直升機補給撤退, 冇7x24空中近接支援, 包保表現仲衰過當年被ISIS橫掃嘅伊拉克政府軍

強國又唔同啦,
美軍就話唔敢隨便開槍射平民,影到相有排攪
強國怕乜,影埋片班韭菜都睇唔到
阿富汗人唔服就殺到服

帝國墳場都夠膽掂
真係食懵咗

推
畜龙一定要去
全港最精英既部队一定要身心都支持国家

唔搞恐怖主義
轉行做綁架犯
聽講支那人比贖金好爽手

jm9

想練兵？
定出口術引美軍

入去同塔利班做朋友
一戴一露

食草都食到幾年 點會唔得

點解你覺得佢哋去嘅目的係維和

塔利班係華為客戶

咪又係得個噏字，支共最鍾意捉字虱，未來可能將軍或者有機會

係就快啦

正，自己鐘個頭埋去

過去褶被

百幾年前已經同俄佬為左爭阿富汗打仗
英美俄搞左百幾年都未搞得掂

連帝國的墳墓都唔識，支那真係無知至極，等死啦

老美陷阱卡

咁咪幾好，分緊D兵去帝國墳墓。